{
    "title": "學庸11",
    "range_remark": "(p1-p95)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "是故君子無所不用其極，這「極」是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①極致",
                "②極限",
                "③最大能力",
                "④至善之德"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰：「周雖舊邦，其命維新。」這維新的是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①周公",
                "②周武王",
                "③周文王",
                "④周成王"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "大學一書所謂的三綱領，以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①明明德",
                "②止於至善",
                "③真善美",
                "④親民"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "____，即了悟心中之竅，此竅門即中庸所云：「天命之謂性」之性。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①知止",
                "②能定",
                "③能靜",
                "④能安"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "康誥、大甲、帝典，此三篇是哪本書的篇名？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①詩經",
                "②書經",
                "③易經",
                "④尚書"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "如切如磋者，______",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①自修也",
                "②恂慄也",
                "③威儀也",
                "④道學也"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "格、致、誠、正，修其根源在____ 兩字",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①格致",
                "②致誠",
                "③誠正",
                "④格正"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "君子之威非兵戈斧鉞之威，乃",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①愛民人也",
                "②德服人也",
                "③敬他人也",
                "④禮待人也"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "______，則扶性辟為正矣。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①戒貪慾",
                "②息嗔忿",
                "③消癡奢",
                "④去嬌慢"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "大畏民志，此謂知本。民志的意思為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①人民之所好",
                "②人民之志向",
                "③與論",
                "④風俗"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "所藏乎身 ____，而能喻諸人者，未之有也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①不善",
                "②不恕",
                "③不仁",
                "④不中"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "如惡惡臭，如好好色，此之謂自謙。故君子________也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①必誠其意",
                "②必慎其獨",
                "③有絜矩之道",
                "④不可不慎"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "父慈子孝家和散，兄寬弟忍順氣湯，妯娌和睦消毒飲，家有賢妻化氣丹。此家庭和樂的四味藥，是誰說的？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①呂洞賓",
                "②何仙姑",
                "③韓湘子",
                "④孫不二"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "所謂平天下在治其國者，上老老，而民____上長長，而民興弟。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①興仁",
                "②興孝",
                "③效慈",
                "④不倍"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「桃之夭夭，其葉蓁蓁」，「夭夭」其意為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①茂美盛大的樣子",
                "②和諧美好的樣子",
                "③驕艷美好的樣子",
                "④欣欣向榮的樣子"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "見賢而不能擧，擧而不能先，命也。「命」的意思是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①命運",
                "②怠慢",
                "③降臨",
                "④選擇"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "古代卿大夫以上官職的人才准用以祭祀的，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①伐冰之家",
                "②百乘之家",
                "③畜馬之家",
                "④結冰之家"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「亡人」之意是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①死亡的人",
                "②出亡在外的人",
                "③忙碌的人",
                "④被放逐的人"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "是故君子有大道，必____ 以得之，嬌泰以失之。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①忠信",
                "②寬容",
                "③彥聖",
                "④仁親"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「樂只君子，民之父母。」「只」是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①名詞",
                "②副詞",
                "③語助詞",
                "④動詞"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "湯之盤銘曰：『苟日新，日日新，又日新。』康誥曰：『………用其極。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "作新民詩曰周雖舊邦其命維新是故君子無所不"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "詩云 :「於戲! 前王不忘。」君子…………….不忘也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "賢其賢而親其親小人樂其樂而利其利此以沒世"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "故好而知其惡，惡而知其美者，天下鮮矣。故諺有之曰：「………以齊其家。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "人莫知其子之惡莫知其苗之碩此謂身不修不可"
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 2,
            "stem": "仁者以財發身，不仁者以身發財。………者也；未有府庫財，非其財者也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "未有上好仁而下不好義者也未有好義其事不終"
        }
    ]
}